<h> 春节期间出境游部分线路价格浮出水面
    
<p>   　　金报讯
   春节日渐临近，甬城几家出境社正在紧锣密鼓地安排出境游计划。昨天，春节期
   间部分出境游线路的价格已浮出水面，其中澳新游涨得最凶，澳新12日游最高报
   出了2万元的价格。

<h>   　　澳新游要涨四五千

<p>   　　“在明年春节期间的出境游中，澳新游是涨得最凶的。澳新12日游差不多要
   1.9万元，最高的报价为2万元，而平时游澳新只要1.4万元就够了。”浙仑海外
   出境部的一位工作人员介绍说，就连澳洲一地8日游的价格也从9000元猛然涨到了
   1.5万元左右。

<p>   　　“春节澳洲游涨价主要还是因为机票和地接成本。”据宁波一家旅行社的负
   责人介绍，春节期间，正值澳洲的夏季，会有全世界的游客涌到那里度假。从明
   年1月下旬起，上海直飞澳洲的机票将比现在涨2000元左右，地接费用每天都在
   险恰

<h>   　　东南亚游可能涨三成

<p>   　　“出境游另一条适合反季节旅游的线路，就是东南亚游。”虽然，到昨天为
   止东南亚线路的具体报价还没有出来，但浙仑海外、宁波海外等几家出境社的负
   责人都表示，东南亚线路估计要涨三成。

<p>   　　“新马泰这次增加了不少新景点，价格估计要从3000元涨到4000元左右；纯
   泰7日游、新加坡自由行、巴厘岛、普吉岛都要比平时涨30％。”宁波海外出境
   康母涸鹑怂担今年春节马尔代夫海滩屋6日游，价格估计要达到1.4万元。

<h>   　　游欧洲、日本涨价不多

<p>   　　“来咨询欧洲游的市民并不多，春节期间价格也比较稳定，涨幅最多在1000
   元左右。”浙仑海外的汤总介绍说，目前欧洲游还只是观光性质的旅游，春节期
   间欧洲正值寒冷冬季，滑雪等体验式、度假式旅游项目费用又太高，所以欧洲游
   对游客的吸引力就一下子大打折扣。

<p>   　　“此外，日本游也涨价不多，普通团大概要涨到8000元左右，豪华团在万元
   左右。”目前，宁波有几家出境社的迎
   春节旅游，都在推日本北海道线路，主推的项目就是滑雪和泡温泉。记者
   傅之庭

